let questions = [{
		letter: "a",
		answer: "abducir",
		status: 0,
		question: ("CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien")
	},
	{
		letter: "b",
		answer: "bingo",
		status: 0,
		question: ("CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso")
	},
	{
		letter: "c",
		answer: "churumbel",
		status: 0,
		question: ("CON LA C. Niño, crío, bebé")
	},
	{
		letter: "d",
		answer: "diarrea",
		status: 0,
		question: ("CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida")
	},
	{
		letter: "e",
		answer: "ectoplasma",
		status: 0,
		question: ("CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación")
	},
	{
		letter: "f",
		answer: "facil",
		status: 0,
		question: ("CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad")
	},
	{
		letter: "g",
		answer: "galaxia",
		status: 0,
		question: ("CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas")
	},
	{
		letter: "h",
		answer: "harakiri",
		status: 0,
		question: ("CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento")
	},
	{
		letter: "i",
		answer: "iglesia",
		status: 0,
		question: ("CON LA I. Templo cristiano")
	},
	{
		letter: "j",
		answer: "jabali",
		status: 0,
		question: ("CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba")
	},
	{
		letter: "k",
		answer: "kamikaze",
		status: 0,
		question: ("CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria")
	},
	{
		letter: "l",
		answer: "licantropo",
		status: 0,
		question: ("CON LA L. Hombre lobo")
	},
	{
		letter: "m",
		answer: "misantropo",
		status: 0,
		question: ("CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas")
	},
	{
		letter: "n",
		answer: "necedad",
		status: 0,
		question: ("CON LA N. Demostración de poca inteligencia")
	},
	{
		letter: "o",
		answer: "orco",
		status: 0,
		question: ("CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien")
	},
	{
		letter: "p",
		answer: "protoss",
		status: 0,
		question: ("CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft")
	},
	{
		letter: "q",
		answer: "queso",
		status: 0,
		question: ("CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche")
	},
	{
		letter: "r",
		answer: "raton",
		status: 0,
		question: ("CON LA R. Roedor")
	},
	{
		letter: "s",
		answer: "stackoverflow",
		status: 0,
		question: ("CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático")
	},
	{
		letter: "t",
		answer: "terminator",
		status: 0,
		question: ("CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984")
	},
	{
		letter: "u",
		answer: "unamuno",
		status: 0,
		question: ("CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914")
	},
	{
		letter: "v",
		answer: "vikingos",
		status: 0,
		question: ("CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa")
	},
	{
		letter: "w",
		answer: "sandwich",
		status: 0,
		question: ("CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso")
	},
	{
		letter: "x",
		answer: "botox",
		status: 0,
		question: ("CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética")
	},
	{
		letter: "y",
		answer: "peyote",
		status: 0,
		question: ("CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos")
	},
	{
		letter: "z",
		answer: "zen",
		status: 0,
		question: ("CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional")
	},
]

// Variables para contar los errores y los aciertos y contador de preguntas
let errors = 0;
let correct = 0;
let numOfQuestions = 0;

// Función que pregunta el nombre al usuario
function askName() {

	let username = prompt("¿Cómo te llamas?"); // Prompt para introducir el nombre

	if (username !== "" && username !== null) { // Si no es vacio ni null que continue
		console.log("Bienvenido/a a pasapalabra " + username);; // Llamamos a la función que nos muestra

		showQuestions(username); // Añadimos username como parametro para devolver el nombre en el ranking
		return username;
	} else if (username === "") { // Si está vacío volvemos a preguntar el nombre
		askName();
	} else {
		console.log("Hasta la próxima"); // Si es null, al dar cancelar, no saca del juego
	}
}
askName();

// Función para mostrar las preguntas
function showQuestions(username) {
	// Mientras el contador de las palabras sea menor a 26, 
	// que siga ejecutandose el código porque significa que aun no se han contado las de pasapalabra
	while (numOfQuestions < questions.length) {
		for (let i = 0; i < questions.length; i++) { // Recoremos nuestro objeto questions
			if (questions[i].status === 0) { // Si el estatus es 0, significa que han sido pasapalabra por lo tanto que siga preguntando

				console.log("");
				console.log(questions[i].question) // Mostramos la pregunta por console.log y nos sale el prompt para poder responderla
				let a = prompt("Introduce tu respuesta");

				// If para controlar el error de que no se puede convertir null toLowerCase
				if (a === null) { // Si le damos a cancelar, que nos salga del juego
					console.log("")
					console.log("Has salido de pasapalabra, esperamos verte pronto");
					return false;
				}

				// Convertimos nuestra respuesta a minusculas para poder escribir mayusculas y minusculas en las respuesta
				a = a.toLowerCase();

				// Miramos si la palabra introducida por el prompt es igual a la respuesta en questions, si es así nos muestra correcto
				// y el estatus lo pone a 1 y se suma una respuesta correcta
				if (questions[i].answer.toLowerCase() == a) {
					console.log('¡Correcto!');
					console.log("Respuesta escrita: " + a);
					questions[i].status = 1;
					correct++;
					numOfQuestions++
				} else if (a === "end") { // Si la palabra es end, nos muestra las acertadas y se finaliza el juego
					console.log("");
					console.log("Has acertado " + correct + " letras!");
					return false;
				} else if (a === 'pasapalabra' || a === "") { // Pasamos palabra
					console.log("Pasapalabra");
				} else { // si la palabra no es igual, sale incorrecto, el estatus se pone a 2 y se suma un error
					console.log('¡Incorrecto!');
					console.log("Respuesta escrita: " + a);
					questions[i].status = 2;
					errors++;
					numOfQuestions++
				}
			}
		}
	}
	//Mostramos los aciertos y fallos y el ranking
	console.log("");
	console.log("Has acertado: " + correct);
	console.log("Has fallado: " + errors);
	console.log("");
	console.log("------RANKING------");
	console.log(username + "!");
	ranking();
}

// Función que nos muestra el ranking, el usuario con el número de letras acertadas
function ranking() {

	console.log(("Has acertado " + correct + " letras!").toUpperCase());
}